聖經末世預言研究

由於之前個 POST 標題未能反映文章內容
所以再開多次
今次唔圍爐喇，有興趣既都可以入黎討論
此 POST 目的：
希望畀各位對基督教既末世觀有更多認識
對主內既弟兄，我靈命同智慧都不及咁多位，若有得罪，希望多多見諒
對我自己，希望更明白天父既心意 - 從創世到救贖，從救贖到在世上建立永恆國度

我本罪人，若非基督厚恩，必無處容真理
願一切榮耀歸於主基督耶穌，從恆古直到永遠，阿門

原文：

蒙主恩典，最近有感末世將致，多方查考，略有所得

以下依時序列出預言及相對應事件，加以短評：

1．以西結書 38 章：俄羅斯，伊朗等聯軍攻擊以色列
今俄羅斯等多國齊集敍利亞，久未散去，欲有所為。估計會在 5 至 10 年內發動攻擊，以應預言。

2．以賽亞書 17 章：大馬士革滅亡
以色列被圍攻時，歐美均未支援（留意特朗普最近有意將美軍撤出敍利亞）。以色列孤軍作戰，然而全力反擊，致大馬士革變成廢墟。以色列之上帝必施行拯救，以色列雖受重創，不被消滅。

3．詩篇 83 章：阿拉伯聯軍攻擊以色列
估計巴勒斯坦等周邊世仇因見以色列勢弱，趁機聯合欲將之剷除。以色列之上帝必再次施行拯救，並𧶽以色列大勝。最終以色列必收服阿拉伯諸國，版圖擴張，稱霸中東。

4．帖撒羅尼迦前書 4 章：教會被提
七年災難發生前，屬基督者，死者復活，仍在生者被提，一齊與基督在雲上聚會。

5．七年和約（唔知邊段經文提及）
中東經過連年戰事，估計某富裕及強大國領袖（敵基督）籍此與以色列定立和平條約，保證 7 年之內必無戰爭。此時為基督所預言大災難之始。

以上係本人經參考多方資料，多日思量後認為比較合理之時序排列及事件簡述
歡迎眾弟兄發表意見，我地一齊交流學習

上個 post 多謝 Aorist 提點

已搵到有關七年和約之章節：

但以理書 9：27
一七之內，他必與許多人堅定盟約；一七之半，他必使祭祀與供獻止息。那行毀壞可憎的（或譯：使地荒涼的）如飛而來，並且有忿怒傾在那行毀壞的身上（或譯：傾在那荒涼之地），直到所定的結局。

以前有返教會返左兩年但冇受洗到
但keep 住每晚都有唸經
想重新返教會又唔想早起身

在下不才，各位若有疑問，歡迎提出，我會盡力解答
若問題太深，未有資格，請見諒

我都無返好耐，好懷念以前團契既時光

好多教會都有星期六晚崇拜

最大問題係冇受洗到
所以唔算係教徒

師兄冇返好耐但又有興趣研究聖經？
如果你知道主隨時再來丶係好迫切嘅事，應該要多傳福音

基督徒定義係接受耶穌做救主同生命嘅主

人可以唔受洗而得救（囗裏承認丶心裏相信就得）

冇再返教會嘅人都可以仲喺主裏面，但唔係咁好，因為弟兄姊妹之間正正係要彼此扶持

至於受洗，呢個係你向世人宣告你作為基督徒嘅時刻，作見證俾其他人睇，同時係向撒但宣戰

我都未受洗，但有個人只講左句「耶穌阿，你得國降臨的時候，求你記念我！」耶穌就帶佢去天上樂園

有套基督教小說，left behind，中文書名叫末日迷蹤，講災前被提，之後發七年大災難，最後耶穌再來，樓主可睇睇

其中好似有個牧師，返到教會先發現全部會友都唔見晒，佢就冇被提，留喺地上（災前被提認為真信徒先會七年大災難之前被提）

想知樓主你點樣由經文推論至你講嘅預言？
可唔可以搵是但一段step by step做一次出嚟俾我睇下？
想學下野

樓主漏咗好重要嘅馬太福音二十四至二十五章，橄欖山講論

係，當福音傳到地極時，主就再來。BTW 唔記得邊段經文咁講

多謝介紹

都唔可以話有堅實既神學理論支持
只係綜合咁耐以來所見所聞而思考一個自己覺得比較有可能既 flow
所以敬請各位前輩提點，包函及指導

我唔想落地獄，又唔完全同意基督教，例如我唔認為同性戀係罪

真係唔回覆屌柒你班撚屌都唔撚得 呢個世界有 文學 法律 歷史 地理 經濟 音樂 心理 數學 生物 化學 物理 醫學 呢d對社會有貢獻既野你唔撚睇唔撚研究 係到睇本唔撚知邊個寫既爛鳩聖經 再求撚奇奇將一兩件事鳩吹 quote 一兩句句子就話又神績又顯靈又未日又盛 又叫自己做研究 你點證明個 correlation between 你講果d事件係一定因聖經提過先會發生 又或者你講既事唔會發生 but for 聖經

屌你老味 普通人睇到都冇乜所謂笑下算 一陣班心智未成熟既細佬仔信到十足十比你地嚇撚到真係以為地球係平未日降臨宇宙飛船共產黨打到黎

如果從100年前開始如果呢個世界冇左班冇腦耶撚 (部分) 人類文明比起E家起碼進步200年比起研究呢d閪野 我相信你個腦可以用係更有用既地方

橄欖山講論

馬太福音24:14 這天國的福音要傳遍天下，對萬民作見證，然後末期才來到。

其實所謂末世預兆，可以講已經全部應驗咗，亦都可以講仍然未應驗

就傳福音呢點嚟，福音已經喺第一世紀傳遍咗當時已知嘅世界，某程度上嚟講已經傳遍天下，喺21世紀，七大洲都有福音臨到，但某啲遍遠地區仍然未聽過福音，所以可以講福音仍然未傳遍天下

係，基督就係呢個提及大災難

你落地獄啦

研究聖經預言=用粒子對撞機搵到希格斯場然後話可蘭經一日早講過上帝粒子存在

一本FF撚寫出嚟嘅爛鬼書可以吹到預知未來，果然人心不古

點證明距exist

明白真理係基督既恩典
由於罪，我地大家都有唔同程度既 disobediance
願主引領我地，全心歸向天父上帝

不久前，唔知美國定加拿大，有個弟兄自己出發去個好原始既族群想傳福音，未登島就畀人亂箭射死左

wow, 以為你係弟兄，點知 you speak like a dragon

以色列就係上帝既見證

一個例子點夠prove距exist

點解？ 係咪因爲我同你有唔同意見就要落地獄就係魔鬼撒旦？ 點解以前科學家提出地球係圓就要比基督教逼害？

一個例子當然唔夠
但你睇以色列由成形，出埃及，立國，被滅國，復國，再到今日，一直都係天父上帝既見證

新彌賽亞美斯神降臨打救世人

咁樣只係放棄思考，張思考的過程推曬係"上帝"度

講嚟講去都係中東，現今世界重心根本就唔係中東，個到邊個揸旗有乜所謂

耶撚識閪啲咁複雜嘅嘢咩，同佢地講Linear prediction to high probability event咪又係哂氣

拎住本聖經同班教友圍爐吹奏上帝已經係佢地人生最大成就啦

但距點解要咁不公
格硬𠝹開人地地方

其實我對末世預言唔係特別有興趣，不過有幾點我想講

1. 被提有分災前被提丶災中被提丶災後被提丶分批被提丶怒前被提丶無被提，各有理據，不過比較多人討論災前被提同災後被提

2. 被提涉及千禧年問題，無記錯嘅話相信有被提嘅全部都係持前千禧年呢個立場，亦都有後千禧年同無千禧年

3. 七年大災難未必真係數字上嘅七年，你知聖經嘅數字有時唔係按字面理解，所以千禧年都未必係數字上嘅1000年

4. 最重要，係冇人知道耶穌幾時再來，同埋佢係會隨時再來，可以係聽日丶你有生之年，或者你死嗰日都未返嚟

對於任何人講出「你落地獄啦」呢類惡毒既說話，無論咩人我覺得都要譴責
就算天使長米迦勒同撒旦爭戰時，都唔會用到惡毒既言語，只係話「God rebuke thee」

一個真係跟隨基督既人一定唔會講啲咁既野，因為基督係柔和謙卑

宗教只係商業既棋子，大家都睇得太重

divine intervention can happen while we are looking for truth
如果我地唔尋找，上帝點會引領？
就係因為尋找真理過程唔易，人係不完全，所以要在造物者面前謙卑
正如學生努力學習時，都需要老師既協助
救助於老師不等放棄思考

以色列對美國有90%影響力

商業係一堆人定既規則，而人係上帝所創造，大地既管理者

似乎離題甚遠
在下不才，未能盡釋疑問，請各位見諒

啱呀，第時發現咗外星人又可以咁講：

聖經預言咗人係大地管理者，所以外星大地需要外星人管理

就算耶蘇再來都唔關你地事啦
成本聖經有無講過佢來咗中國打救世人？

上帝為以色列以外既人預備左保羅
所以點解聖經有多國語言，包括中文

咁點解一定係以色列作開頭？
點解得一個耶穌？點解派多幾嗰耶穌救下其他人？
聖經跟本係以色列作出來既神話⋯⋯

偏心以色列

1. 被提有分災前被提丶災中被提丶災後被提丶分批被提丶怒前被提丶無被提，各有理據，不過比較多人討論災前被提同災後被提
答1. 你唔好亂咁講d terms 出黎就以為自己好有point 好撚有計先得架... 如果一個論點從來無被人提過又點會有人討論？又點樣有理據法？提左出黎又已經唔會叫無被提，無被提你又點會知先？你唔知又點會知佢有冇理據？ 我個論點係就算你點將佢地分類都好，佢地都有一個終極問題，就係你點樣證明exclusively 因為一本幾千年之前寫既書，所以你所講既災難先會發生而唔係巧合？ 聖經有186400句句子，我將現今世界發生既事套落一個 quote 入面有幾難？另外世界發生咁多同聖經相反既野，唔中果d又點計？ 例如創世記無講過有恐龍存在過，進化論聖經又點解釋？

2. 被提涉及千禧年問題，無記錯嘅話相信有被提嘅全部都係持前千禧年呢個立場，亦都有後千禧年同無千禧年
答2. 原全唔明你講乜春 咩叫千禧年問題？

3. 七年大災難未必真係數字上嘅七年，你知聖經嘅數字有時唔係按字面理解，所以千禧年都未必係數字上嘅1000年
答3. 都係唔明你講乜春

4. 最重要，係冇人知道耶穌幾時再來，同埋佢係會隨時再來，可以係聽日丶你有生之年，或者你死嗰日都未返嚟
答4. 如果冇人知道耶穌會幾時黎，咁你地係到“研究” d咩？ 因為都冇人可以predict幾時會黎，什至唔會黎同。如果冇人知幾時“再來”，咁點解你係話果到話d咩“災後被提”有理據？根本果d咩“被提”就唔會準因為冇人知或冇人會有能力知。就算跟你呢個logic 走，你點知耶和華／耶穌係唯一既神？ 就算神出現左有冇可能係其他神？ e.g. 佛。 就算比耶穌真係出現左，你點知佢係唯一既神？佢出現左我都可以話冇人知道佛會幾時黎

你知連登多細路仔架喇…本身都係cd-rom 都要特登登入屌柒佢地廢事班細佬嚇到賴屎

在下不才，未能盡釋疑問，請各位見諒

「耶穌說：狐狸有洞，天空的飛鳥有窩，人子卻沒有枕頭的地方。」

言歸正傳，見過有講法係第 1 點係第 3 點後面
即係以色列收復阿拉伯諸國後先被俄羅斯聯軍攻擊
諗緊如果係咁既話，個 flow 應該會點行

不要試探神

屌你老母 咁你有冇答過人問題阿 乜7都神神神

另外想問下 耶神除左上天堂有用 對我人生有咩幫助？

”在聖經裡的迷途天使又傳導
但世間欺詐墮落全未有變化
諾亞拯救的人群早已未留下
讓這伊甸園戰鬥後變細沙”

你點睇?
依位迷途天使在舊約邊一Part有講到？

點睇bbc講耶穌其實釘十字架冇死到條記錄片?

商業化只係一個宗教變化分支而成既其中一個副產品，但拎呢個副產品就代表成個宗教就未免比較武斷

對於 敵基督的豫言，習近平 中咗幾多様？
太24 (讀這經的人須要會意)
講到明要從靈意解經！
再教育營要求 維吾爾人 飯前祈禱要多謝習總
唔係多謝 神

上面呢段，自然諗到 一帶一路

９唔答８

聖經入面有咩battle對打係好睇??

你信咪信唔信咪唔信囉 講咁多野做咩姐而家要攞你命咩

敵基督既身份要係大災難時先會披露
撒旦將自己既寶座畀左佢，令佢制伏各國
之後有個假先知會行神蹟，迷惑眾人去跟隨敵基督
叫佢地造獸像，然後將獸像變成有生命，殺曬所有唔肯拜佢既人
又立法要人接受獸印，否則不準買賣
呢個就係撒旦最終想要既，自比為神
用最大既暴力令全世界都向自己屈服
但佢只可以任意而行 3 年半（祥見啓示錄 13 章）

呢啲事之前係七年和約
再之前係以色列稱霸中東
再之前係敍利亞首都大馬士革滅城
就係現時正在邁向既局勢

冇獸印就唔准賣買
係咪支那寶

信聖經啟示錄就要信埋new world order, 因為耶穌再來既時候，敵基督會號召全世界與之為敵。加上所有人都需要獸印先可以作買賣。
套落現今科技走向就係cashless society,所有人都需要個人晶片記錄身份，交易記錄等等。

一定要先爆發第三次世界大戰先做到one world government。咁諗啱唔啱?

就係越睇越唔對路
以往領導人鍾意整自己石偶
亦係較符合的一點
現在有大陸的小學生穿特殊校服監控

如果越行越中，都咪話唔驚

耶教點睇啟示錄？

大紅龍九頭十角

其實聖經只係故事書，同中國以前嘅道教，印度嘅婆羅門教，北歐或希臘嘅神話係一9模一樣㗎。 佢真係唔係歷史書 有冇人明
你可以用聖經去研究果陣時人嘅習性、文化、道德觀、自然觀，同有限度嘅以某件大事去推測當朝政治取向。而唔係當聖經係歷史，去「研究」神是什麼模樣。

你咁樣穿鑿附會同馬後炮有咩意思
咁計法 可唔可以答到我聖經同推背圖有喵分別

我又看見另有一個獸從地中上來，有兩角如同羊羔，說話好像龍。《啟示錄13：11 》

末世嗰陣會有好多假扮基督、真理、生命，即係會有好多主義、意識形態出現，而呢啲主義、意識形態係會同基督作對，所以就會用「說話像龍」（龍=撒旦），嚟形容各種與基督為敵嘅主義、意識形態。

戈蘭高地最終戰
有冇專家

呢個世界有神嘅咩？

有

喺邊度？

大紅龍係撒旦，而唔係地上（物質世界）嘅嘢，而佢嘅手下（海上、地上嚟嘅獸）先至係地球上嘅各種敵基督勢力。

大紅龍係亞努納奇（蜥蜴人）
走入礦野 披星戴月既大肚婆係地球（蓋亞母親）
懷孕意指揚升
天空像書卷被揭開 應該係地極偏移

如果樓主巴打想再挖深一啲嘅話，你可以睇一睇大衛鮑森牧師嘅啟示錄專題。
Link：

基督作王統治一千年同埋大淫婦又點理解？

舊約 彌賽亞
新約 耶蘇

咁樣睇先合理
天空書卷說又要講返四大星座反射大陸之說

有人指係中國

其實中東個邊由拜占庭到鄂圖曼到而家都無穩定過

所以我覺得末世可以話一直都持續著或者根本未到

罪？
我出生以黎無犯過法，無衝紅燈無非禮呀婆，何來罪？
又原罪？呀當得罪神就關全世界男女的事？
做得神就咪撚咁小氣啦，嬲幾千年仲原罪。

見巴打打咁大篇野
就理性討論下

其實宜家呢個世代最大問題就係
人類將哲學 科學 同靈性 分開左

就科學黎講 忽視左靈性 獨立發展科學的話
咪整粒原子彈出黎炸人囉
最高科技就係軍事專用
點解主要目的唔係優先改善人類生活品質
而係軍事

如果呢三個元素可以同時發展的話
我相信呢個世界唔只先進幾百年
並且係可持續發展

唔係好似今日咁 為左錢 理得你死
你問任何人都會答你呢個世界唔美好

不過你講d野都唔係錯哂 呢個世界係好多弱智耶撚
盲信聖經 斷章取義
我見識過好多好多偽善者
口裡基督 心裡毫無一點愛
好似上面果位弱智仔巴打咁

聖經係導你向善既工具
唔係拎黎打人嘴巴同制裁他人既武器

補充返靈性發展唔一定要係耶教
我唔想比人標籤做耶撚

我自己個宗旨係
萬物為一
傷害他人等於傷害自己
愛人等於愛己
於智慧和憐憫之間 尋找平衡
呢個就係屬於我自己既宗教
同經歷過唔同宗教後得出既結論

不過我自己都仲未完全接受到
只係努力向呢個方向邁進

其實好多後生一代嘅基督徒都係掛名，非但止行為嘅都同上帝嘅教導有所偏差，就連所思所想、價值觀都係兩回事嚟，所以咪有咁多耶撚、耶西出現。

偽基督徒咩年代都有 唔止後生一代 反而後生既直頭係唔信既比例更多

new world order and one world government is the agenda of a society formed by a group of world leaders
具體點樣落實我唔知，但係班 world leaders 正係逐步將全世界推緊去呢個方向

[12] 你所看見的那十角就是十王；他們還沒有得國，但他們一時之間要和獸同得權柄，與王一樣。[13] 他們同心合意將自己的能力、權柄給那獸。（啓 17：12-13）

有兩角如同羊羔呢隻獸係假先知，佢識行神蹟去迷惑人去跟隨之前隻獸，即係敵基督

留名

主打以色列，3孫打幾千人

屌 咁我都可以話你係敵基督 開始傳假福音啦

關於基督作王統治一千年

大災難之後，撒旦被綁，無法迷惑人
基督作王一千年之後，撒旦會被放出來迷惑列國，反抗基督既統治
聖經形容人數眾多遍滿全地，將以色列圍困
最後呢班人全部被天火消滅，而撒旦就被掉入火湖
然後就係新天新地（詳見啓示錄 20，21 章）

點解大災難之後唔直接將撒旦掉入火湖，而只係困住佢？
我估係因為世上仍有撒旦既殘餘勢力，但未有能力威脅以色列
一千年後，佢地再次壯大
圍攻以色列既時候就一次過被消滅，然後將撒旦掉入火湖
咁樣就將罪完全清除
由於罪已除去，就有新天新地
上帝就親自與自己既子民同在

[4] 神要擦去他們一切的眼淚；不再有死亡，也不再有悲哀、哭號、疼痛，因為以前的事都過去了。（啓 21：4）

關於大淫婦

啓示錄 12 章開頭記載左一個身披日頭，腳踏月亮既女人，代表純潔既教會
而大淫婦就係同呢個女人相反，代表行淫既教會

路12:40

既然如此
為何要去深究末世預言呢？

但以理書 12：4
[4] 但以理啊，你要隱藏這話，封閉這書，直到末時。必有多人來往奔跑（或譯：切心研究），知識就必增長。

代答：末世預兆嘅目的係要人警醒，令信徒喺主再來時可以坦然見主。橄欖山講論嘅比喻喺提醒門徒要做好準備，例如十童女比喻帶出，有準備嘅人可以同耶穌一同坐席。

有人同我講
曼德拉效應係的確存在
就係為敵基督鋪路

而敵基督就係中東穆斯林既大佬

十國明顯係歐盟
歐盟的旗都係十粒星為住個圈！

好比填充題，獸是 手機/電子通訊設備嗎？
曾有牧師偷揶人把手機取代上帝！
若然大紅龍是指 華為 的話
豫言又中了多少？

聖經又話有智慧可以計到666﹐但又話會好似盜賊咁無人知